林鄭叫你「同舟共濟」 - 曾志豪

林鄭叫你「同舟共濟」 - 曾志豪

歌神唱過「04祝福你」，沒想到今天卻陷入了「林鄭祝福你」的陷阱。好好一個「同舟共濟online演唱會」，卻被林鄭一個「祝福」弄得波濤洶湧、差點翻艇。急得阿旦開show前拍片解畫……應該是「解毒」，其實就是告訴各方：我阻唔到有人出post，但我們是保持社交距離的。

要有甚麼樣的特首，才會出一個post「撐你」卻變成「害你」？看到開show前林鄭出post的那個詭異笑容，胃口倒盡，罵聲四起。

我可以原諒林鄭出post抽水呃like，畢竟政府請的那個「小編」人工實在太高，140多萬的年薪，不多出一兩個post無法交代；但我無法忍受林鄭那句留言：「請特別記住『同舟共濟』中的這句歌詞：『香港是我家，怎捨得失去它。』」

林鄭和你講「同舟共濟」，就像穿皮草的貴婦和你講「愛護動物」，本身就是兇手，卻一臉慈悲流眼淚。香港搞到今天如斯田地，不就是你林鄭的功勞嗎？由「反修例」風波開始，每一個行動，林鄭都在破壞、拆毀「香港這個家」。縱容警暴、政治僭越疫情、拒絕封關……她說「怎捨得失去它」時，不會慚愧嗎？

看看歌神演唱會直播的留言，多少人大喊「林鄭下台」、「光復香港」，又有多少人聽到「同舟共濟」的時候，搖頭嘆息「回不去了﹗香港已經不是歌神那個年代的香港了。」

我們坐在這條船，如何「齊齊令它不遭破損」？每一下的警棍都在打爛這隻船，疫情已經把香港糟蹋得生死存亡奄奄一息，這個叫人「同舟共濟」的政府卻繼續打壓黃店、追擊傳媒、為難議員，然後「好官我自為之」的在會議室觀賞歌神show，再「很聰明」的補一句「我地有豁免」﹗

「我與你同坐這條船，無情浪把它猛捲」，當日香港遭遇的是「外來風浪」，船上人只要齊心仍有希望；今天船隻遇到凶險，卻是由掌舵的船長造成，你叫人如何接受這種船長的「祝福」？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

同心抗疫 抵抗暴政 解散黑警 時代革命

同舟共制？

當我傻西！